Je traduis la phrase par un calcul et j'effectue le calcul demandé en détaillant chaque étape.
\begin{enumerate}
    \item La somme entre 13 et le quotient de 8 par 2 : {\color{colorSec}$A=13+8\div2$}.
    \begin{align*}
        A&=13+8\div2\\
        A&=13+4\\
        A&=17\\
    \end{align*}
    \item La différence du produit de 9 par 5 et 23 : {\color{colorSec}$B=9\times5-23$}.
    \begin{align*}
        B&=9\times5-23\\
        B&=45-23\\
        B&=22\\
    \end{align*}
    \item La différence entre le quotient de 27 par 3 et le produit de 2 par 3 : {\color{colorSec}$C=27\div3-2\times3$}.
    \begin{align*}
        C&=27\div3-2\times3\\
        C&=9-6\\
        C&=3\\
    \end{align*}
    \item Le quotient de la différence entre 35 et 11 par la somme de 1 et 5 : {\color{colorSec}$D=(35-11)\div(1+5)$}.
    \begin{align*}
        D&=(35-11)\div(1+5)\\
        D&=24\div6\\
        D&=4\\
    \end{align*}
\end{enumerate}